林鄭讀書年年考第一 官場建立「好打得」形象

成為本港首位女特首的林鄭月娥，出身基層家庭，五兄弟姊妹中排行第四，求學時期品學兼優的她，小一至中七均讀嘉諾撒聖方濟各書院，十三年都考第一。大學畢業後投身政府任職公務員，在官場36年平步青雲，建立「好打得」形像，並在二○一二年出任政務司司長。

她在一九八○年加入政府，曾任職多個部門，處理不少爭議政策。出任社署署長時已展露其「好打得」作風，在社福界大力反對下，於○三年決定大幅削減綜援一成一，引發千人大遊行。○七年出任發展局局長時，政府清拆中環皇后碼頭引起保育團體群起反對，她單人匹馬走到碼頭與絕食人士對話，在群眾面前「企硬」指碼頭不能不遷不拆，最終皇后碼頭被拆及重置。

年年考第一但母語係乜咁簡單既問題都唔識答

Dewi坐唔到佢個位
結論：Dewi係垃圾

○七年出任發展局局長時，政府清拆中環皇后碼頭引起保育團體群起反對，她單人匹馬走到碼頭與絕食人士對話，在群眾面前「企硬」指碼頭不能不遷不拆，最終皇后碼頭被拆及重置。

好打得指既係打香港人

叫咗你咁耐都唔敢上水，
原來匿喺度吠

跟佢做野個班就慘

你老細同侵侵比 特別好笑
一個天 一個地底泥都不如

係政府倉度

你自己咪又係一樣成日乜都賴佔中，你收皮啦
自己揾位俾人入

廁紙唔識買八達通唔識用油杯唔識揸
驗下智商啦

樓上一大班五毛

曲？
係前人種樹後人乘涼
反而cy先係再比力推起樓
比林鄭汁死雞
你係咪on9

好打得？元朗D僭建拆到未？由焗腸做到凸手都郁唔到手，真係被元朗D人一巴一巴咁好打得喎

認賊作父？你搵錯人

回呢啲就咁撚快
個2025就掟咗幾廿個西瓜都唔上水

咁你呢

五毛都要食飯㗎

一句講曬 屁股決定腦袋

再叻既人都好 坐得呢個位就廢左九成武功